［突發！］嶺南有人請願

頭先去左學校逼既嶺南步行
好似有堆學生請願

係咪嶺步同行？

死圖？

得幾條友

嶺南今年好似無學生會

嶺事館：今日係嶺步同行大日子，即係鄭國漢最重視嘅嶺南大學籌旗日，我地嘅成員潘嘉傑同埋幾位嶺南同學到場抗議，要求校方向特首提出反對何君堯續任，並公佈修改《嶺南大學條例》進度，改革殖民惡法，取消行政長官委任校董之權力。

潘嘉傑：嶺南學生就校董選舉不公抗議行動直播
-------------------------
行動聲明全文：

抗議鄭匪有權用盡 校董選舉專權不公
哀我嶺南染紅腐朽 傀儡敗類大權盡握

致嶺南大學校董主席歐陽伯權、鄭國漢教授及各位校董會成員：

我們是一群關心嶺南發展的學生，今天發起請願行動，是因為對近日校董選舉乃至在過去一年校方的施政感到憤怒及失望。

本來我校校董會的組成已是將勢力傾斜於權貴，漠視民主精神，與「員生共治」的理想背道而馳。現時校董會33名成員，高達 25名校董都是由行政長官直接或間接委任。加上校長副校長二席，可以說校董會共27人，即超過八成的校董都是代表權貴，同時代表今日港府極權的意志。

雖然校董會尚有6席由民主選舉產生，全體教職員可以直選3席、教務會議可以互選2席，以及由學生會會長擔任唯一一席代表學生的學生校董。但在今年學生幹事會缺庒，來年亦未知學生會會否從缺，校董會中沒有學生校董的情況下，鄭國漢卻有權用盡，在教務會互選的校董中安插自己勢力。在兩星期前，鄭國漢和莫家豪聯名提名了2個教務會互選校董的候選人，而據悉其中1人已成功當選。

鄭國漢既是校董，也是教務會主席，亦僭越了校長一職，本來應該公正嚴明地主持校務會的他，卻毫不避嫌在會內選舉提名了2名候選人，其中一人更是校長辦公室之要員，可謂嚴重影響選舉公正性。鄭國漢濫權若斯，企圖扼殺異見，安插親信，其心可昭。所幸教務會互選所選出之兩席校董尚有一席不是由鄭，莫二人提名，否則所謂的民主選舉與鄭國漢委任無異。

去年十月，學生自發組織嶺事館就何君堯「殺無赦」事件發起連串聯署、示威、論壇等以作出抗議，希望校董會會聆聽學生聲音。怎料時至今天，校董會給予的學生答覆仍僅是「大學已在不同場合回應同學相關查詢，現時沒有其他補充。」，亦即「殺無赦」論僅為何君堯工餘言論，與嶺大無關亦不會追究，就連鄭國漢教授亦曾向明報指「唔係好覺得校方有正式調查過（何君堯殺無赦論）事件」。

在過去一年，校方不斷利用不同行政手段收窄學生自由。例如在去年民主牆風波中，校方曾以「風頭火勢、為免民主牆再現具爭議性的字句」，要求與學生會「共同管理民主牆」。而在嶺事館針對何君堯「殺無赦」言論的示威中，校方曾以布製橫額「有安全隱憂」為由，強行拆除示威標語。在今年暑假，校方又謂「為確保校園資源被有效運用」，阻撓嶺南勞工關注組舉辦活動，甚至要脅出借活動室以協辦活動的同學，暗示如果同學堅持向關注組提供場地，學校有權收回他們活動室。從不同事件當中，可見校方藉行政理由行兇，借此剝奪同學應有權利。由以上林林總總的事件中，均足以反映校方無意聽從學生訴求。

今年是對我校重要的一年，因為部份校董席位會被重新委任。我們未知校董會會否聽從學生訴求，向行政長官溝通，反對何君堯、陳曼琪等人繼續成為我校校董。但正如上年嶺事館所言，在今日腐壞不堪的大學條例制度底下 ，即使撤走一個何君堯 ，仍然會有下一個政權的白手套。例如今天我們得悉消息，知道在早前土地大辯論中歪言迎合權貴，背叛學術操守， 指「高爾夫球場有高度歷史價值故不應回收」的劉智鵬教授已經被教職員選為新一任的校董。一個又一個不識教育、不為公的的權貴傀儡當上校董，反映的就是大學條例的落後以及香港的禮樂崩壞。

因此我們要求
校方兌現承諾，交待檢討修改《嶺南大學條例》的進度
校方表態，善用大學與行政長官之溝通機制對何君堯續任提出反對
透明校董遴選

希望校方能正視我們的訴求，並作正式書面回覆，不要辜負嶺南同學的期望。

行動發起人：
潘嘉傑（文研三）
蕭翠萍（文研四）
陳穎茵（工管一）
陳錦而（翻譯一）
何紹軒（社科三）

二零一八年十月二十一日

推到多D 人知